[遍地開花］ 勞工處職員給香港人的公開信

一封勞工處職員給香港人的公開信

致各位香港市民：

我們是一群熱愛香港的勞工處職員，年資有深有淺，來自不同範疇的工作崗位。我們雖然不是紀律部隊，沒有能力站在前線直接守護市民，但作為人民公僕，我們一直盡心盡力，默默服務香港市民。

對於近月因逃犯條例修訂議案引起的社會紛爭，我們表示極度痛心及遺憾。同為人民公僕的警察淪為國家統治機器，連番使用過量武力作出清場甚或驅散並圍堵示威者，而當中不乏仍在就學的年青人，實在令人痛心；而作為特區政府首長，林鄭月娥漠視民意，面對數以百萬計反對聲音依然故我，甚或稱自己為香港母親，實屬遺憾。容我們講句：恥與為伍。

由六月九日，一百萬人大遊行，換來特首輕輕一句二讀工作會如期進行；

六月十二日，金鐘發生警民衝突，警方使用布袋彈及橡膠子彈等較高武力，行動中子彈擊中示威者頭部，警務處處長即日定義為暴動；

六月十五日，特首宣布因為發生六月十二日的衝突，修例工作會暫緩執行，同日晚上發生第一宗殉道；

六月十六日，二百萬零一人的香港有史以來最大型遊行，林鄭政府依然對市民的五大訴求不聞不問；

七月一日，示威者衝擊立法會，林鄭凌晨四點開記者會譴責示威者衝擊香港法治；

七月六日，光復屯門示威，警方因保護施襲者而在沒有警告下使用胡椒噴劑；

七月七日，九龍區大遊行，晚上旺角衝突有警員挑釁市民「隻揪」；

七月十三日，光復上水遊行及示威，警方在追捕示威者時，導致一名年僅十八歲的示威者被追至跳橋；

七月十四日，沙田區大遊行，晚上警方直闖城市廣場進行無理的清場行動，嚇倒不少無辜市民；

直到七月二十一日，上環圍堵中聯辦，警方在沒有舉旗警告下發射至少36發橡膠子彈並再次擊中示威者頭部；

同日晚上，元朗發生白衣人大規模攻擊市民的事件，警方不但沒有即時執法，甚至砌詞狡辯，聲稱沒有目擊白衣人攜帶武器。

人在做，天上看。最近兩星期在沙田、上環及元朗發生的事件更突顯香港警察在執法上的偏頗。對此，我們予以最嚴厲的譴責。本處亦有執法部門，明白依例執法的重要。惟我們亦明白法例賦予我們權力，並不代表我們能夠過度行使。有法不依，有例不循只會官逼民反。

我們懇請各位警察同事毋忘服務市民的初衷，虛心瞭解市民的想法，在各自崗位盡忠職守，保障市民生命財產理應是最重要的任務。不可再因為政治原因罔顧市民的安危，應盡快將元朗襲擊事件的涉事者及策劃者繩之於法，避免同類型事件再次發生，以免市民人心惶惶。

我們亦懇請各位繼續以和平理性的方式表達訴求，並聆聽及接納更多不同的意見。多元社會是香港賴以生存的基石，和而不同亦是香港價值重要一環。

解鈴還需繫鈴人，我們在此促請政府高層以冷靜、真誠、謙卑的心去聆聽社會各界意見，努力修補社會撕裂。

最後，我們要為遲來的發聲向各位道歉。很抱歉，作為公務員我們的宗旨是不偏不倚，因此在政治事件上我們沒有太多發表意見的空間。不過當社會出現不公義時，保持中立等於站在壓逼者的一方。我們時刻銘記香港人這個身份，勇於站在市民一方。

未來，我們會繼續貫切 "以民為本" 的精神，在各自崗位克盡己任。希望各位能支持我們的工作。

五大訴求，缺一不可。

一群熱愛香港的勞工處職員上

代老友支持

如閣下亦為熱愛香港的勞工處職員，但不便直接上載僱員身分證，可考慮send 去tg：@LabourD。收到後我們會post 在此。感謝各位。

感謝支持，但係巴打死link

Push

幫推

不如一齊罷工

推

勞記好波！

更正版文宣
盡貼大家共識 呢張最主要係想叫到多啲人參加

各位巴絲
小弟見到好多遍地開花嘅post，好感動
不同行業嘅巴絲都出嚟發聲

但係因為連登啲post好散同埋facebook接觸到嘅年齡層面相對連登會更加廣
所以開一個facebook page去整合一啲政府部門同公營機構嘅遍地開花post裡面嘅相

點解淨係整政府部門同公營機構呢？
因為佢哋發聲嘅震撼力比較大同埋小弟能力有限，未能夠整合晒各行各業嘅post

如果有巴絲其實只係想post喺連登，而唔想擺喺facebook，歡迎pm我，我會即刻delete返

而如果有喺政府部門或者公營機構工作嘅巴絲想post去facebook，歡迎喺facebook pm呢個page:

兄弟爬山，各有各做

Pish

多謝你地

勞記好野

要求白衫牛屎佬搵勞資關係科

今日工都返唔到

香港人加油

勞記

勞工處不同職級同事上

727 發動全港紀律部隊保護市民遊行

真正為勞工發聲

熱愛香港嘅勞工處職員如唔方便自己upload，歡迎 tg:@LabourD，我哋收到會一一post 上嚟

警黑合作 恥與為伍
五大訴求 缺一不可

警黑勾結可恥
林鄭破壞香港

全力支持香港市民
警黑勾結 十分可恥
黑警令公務員團隊蒙羞
繼續用心服務”真”香港市民

公務員政治中立
不等於是非不分
無能高層，不等於我
憑良心/腦為市民服務

收唔到安家費/ 收唔足錢既白衫人 可唔可以去 LR 開CASE???

勞工處職員追加

借位 順手幫推 麻煩幫幫手

【越洋幫拖】喺美國嘅香港人想收集警暴證據交畀美國警察同議員

代朋友推post

漠視民意

回應五大訴求
成立獨立調查委員會
黑警退散
香港人加油 .v.

公務員為政權香港市民服務！
全面撤回逃犯條例修訂！
追究警察濫用暴力！可恥！

五大訴求 缺一不可!!!
強烈譴責 警黑合作
成立獨立調查委員會!!
香港人加油!!!

賣港送中 不仁不義
警黑合作 痛心疾首
五大訴求 缺一不可
香港人加油！
勝利最終屬於香港人！

代同事追加

回應五大訴求
追究警黑勾結

沒有暴動 只有暴政
沒有抗爭 哪有改變

五大訴求
缺一不可
香港加油

五大訴求
缺一不可
警黑可恥
還港安寧

熱愛香港嘅勞工處職員可以繼續 tg：@LabourD

支持

政治問題 政治解決
何議員有勞資糾紛問題
應到勞工處解決
勿嫁禍市民

警黑勾結
恥與為伍

成立獨立調查委員會
恥與黑警為伍

林鄭不代表我！

727齊上齊落 唔好落單

勞記都算唔少人發聲喎